---
title: Apresentação Sobre o BitTorrent
author: gui
---

O protocolo BitTorrent é um dos protocolos de transferência de arquivos mais utilizados no mundo, estando já a algum tempo como [aplicação de maior tráfego de *upstream*](https://torrentfreak.com/bittorrent-is-still-the-king-of-upstream-internet-traffic-but-for-how-long-220304/).

![rede peer-to-peer](http://wiki.inf.ufpr.br/maziero/lib/exe/fetch.php?media=espec:arq-p2p.png)

Totalmente livre e em domínio público, ele permite com que pessoas compartilhem arquivos entre si, evitando assim a sobrecarga de alguma das partes.

Por isso, no dia 03/06/2022, realizamos uma apresentação mostrando o funcionamento e especificação desta tecnologia, contando também com um Workshop de como criar e hospedar sua própria *seedbox* com o [Deluge](https://www.deluge-torrent.org/).

Os slides estão licenciados em [CC-0](https://creativecommons.org/share-your-work/public-domain/cc0/), em domínio público, e podem ser baixados em [PDF](/assets/static/bittorrent.pdf) ou [ODP](/assets/static/bittorrent.odp) :)

### Créditos

- Slides e Apresentação: [Guilherme Paixão](https://guip.dev/)
- Workshop *seedbox*: [Gabriel Fontes](https://misterio.me/)
